% ----------SOMMARIO---------------

\chapter*{Sommario}
Lo scopo di questo documento \`e descrivere l'attivit\`a svolta durante il periodo di stage dal laureando Niccol\`o Vettorello presso l'azienda \textit{Zextras s.r.l.} con sede a Torri di Quartesolo (VI). Tale tirocinio \`e stato portato a termine nel periodo che va dal 3 giugno 2019 al 26 luglio 2019 ed ha avuto una durata di circa trecentoventi ore. \\
Obiettivo del lavoro era la realizzazione di un prototipo di sincronizzatore di \mygls{file} che assolvesse il proprio compito avvalendosi di \textit{Zextras Drive}, la piattaforma per la gestione dei file in cloud appartenente alla \mygls{suite} sviluppata dall'azienda.
